14億人哭了！最差國產電影僅收168人仔！

網民發起的「和你X」行動將在農曆新年期間繼續推展，最新行動「和你罷睇」，就呼籲港人杯葛、抵制「中資賀歲片」。內地官媒前日（18日）發文，指「亂港分子」罷睇中港合拍或國產大片，是「香港經濟文明之恥」。有內地網民更嘲諷不在乎香港市場，「那就只有14億人看了哦。」殊不知，內地早前公佈電影票房，最差的一部國產電影僅收168元人民幣（下同；約184港元），即只賣出8張戲票。

香港反送中逆權運動持續8個月，網民發起的「和你X」行動將在農曆新年期間繼續推展，最新行動「和你罷睇」，就呼籲港人杯葛、抵制「中資賀歲片」。內地官媒前日（18日）發文，指「亂港分子」罷睇中港合拍或國產大片，是「香港經濟文明之恥」。有內地網民更嘲諷不在乎香港市場，「那就只有14億人看了哦。」殊不知，內地早前公佈電影票房，最差的一部國產電影僅收168元人民幣（下同；約184港元），即只賣出8張戲票。有香港獨立電影監製向《蘋果》表示，港人一向都不愛看中國電影，抵制意義其實不大，問題反而是港人是否持之以恆，願意入場支持香港製作的本土電影。

相關新聞：【毅進制的錯】失控警「rubbish」辱外籍男 嘲失明律師「扮盲」

內地「觀察者網」以「亂港分子罷看中資賀歲片，網友諷：那就只有14億人看了哦」為題報道，香港有網民在農曆新年期間發起「和你罷睇」行動。報道以「亂港分子」來形容這些網民，並指在罷睇名單中的7部電影，包括《緊急救援》、《奪冠》（已易名《中國女排》）、《哪吒之魔童降世》、《家有囍事2020》等。

和你罷睇都未開始，未撚輕敵